\documentclass{article} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2cm}
\graphicspath{ {./imgs/} }	

\begin{document}
\title{Relazione Assignment 2}
\author{Simone Bertini 806867, Mirko Brigatti 820765, Luca Amorosia 816636}
\maketitle
\tableofcontents
\clearpage

\section{Introduzione}
L’obiettivo dell’applicazione è fornire uno strumento per la prenotazione e l’acquisto di biglietti per una piccola catena di cinema. Inoltre sono presenti due sezioni, una in cui visualizzare e gestire il proprio profilo fedeltà e una di valutazione e recensione dei film presenti. Successivamente verranno identificati i requisiti fondamentali per l’attività di vendita tramite l’identificazione degli stakeholder per avere uno studio del dominio più approfondito. L’attività svolta permette di avere un quadro ben definito di come verrà implementata l’applicazione finale e definisce tutti gli aspetti funzionali e non-funzionali del sistema.
\\\\
La repository del progetto è consultabile al link: \href{https://gitlab.com/Mirko_B/2019_assignment2_cinema}{LINK REPOSITORY}
\section{Descrizione dell' applicazione}
L’applicazione mette a disposizione dei clienti finali tutti i servizi, sia dal punto di vista commerciale che informativo, necessari per:
\begin{enumerate}
\item Prenotare e pagare biglietti per il cinema
\item Gestire punti fedeltà nella propria “area personale”
\item Trovare la posizione di un cinema specifico e di quelli vicini
\item Contattare il cinema attraverso e-mail o telefono per informazioni
\item Visualizzare info generali sui film, leggere e scrivere nuove recensioni
\item Visualizzare la situazione di occupazione dei posti del film nell’orario scelto
\end{enumerate}
Infine l’app è collegata tramite dei server ai terminali presenti fisicamente nelle sedi, permettendo allo staff di visualizzare e gestire le situazioni di prenotazione in tempo reale.
\section{Identificazione degli stakeholders}
Gli stakeholder identificati sono divisi in categorie:
\begin{itemize}
\item Maneger
\item Impiegati
\item Clienti
\begin{itemize}
\item abituali
\item occasionali
\item gruppi famiglia 
\end{itemize}
\end{itemize}    
In questa sezione descriviamo il ruolo di ogni stakeholder e la sua influenza nel sistema.
\subsection{Manager}
Il manager è il commissionario del progetto e il direttore della catena di cinema, ha una conoscenza specifica degli aspetti organizzativi generali ma presumibilmente una conoscenza parziale di quelli applicativi e operativi all'interno delle strutture. Il manager ha fatto pervenire al nostro team in anticipo rispetto alle interviste una lista delle funzionalità principali in modo da poter preparare nella maniera più precisa possibile le domande delle interviste. Inoltre sono state inviate delle bozze di promozioni fatte ad hoc per ogni tipo di clientela e tramite questionario potremo sondare il terreno a riguardo per possibili implementazioni.
\subsection{Impiegati}
Con la categoria impiegati comprendiamo tutti i lavoratori che compongono il team che dirige operativamente un cinema. Le figure più importanti per la nostra indagine saranno quelle che gestiscono la cassa biglietti per le implicazioni che avranno nelle modalità di gestione tramite app delle prenotazioni. Altre figure che verranno interpellate saranno gli addetti al "timbraggio" dei biglietti, in quanto dobbiamo poter integrare i passaggi di convalida dei biglietti elettronici con la catena di operazioni già effettuate prime dell'entrata in sala. Infine, in vista di una possibile integrazione dell'app e della carta fedeltà con i servizi bar, faremo interviste anche ai commessi addetti alla ristorazione fuori e dentro le sale per verificare lo stato del servizio attuale.
\subsection{Clienti}
I clienti, dopo una breve indagine, sono stati ripartiti in tre categorie che descrivono le principali modalità di utenza e ci permettono di pensare a possibili funzionalità specifiche che soddisfino ogni classe con contenuti ad hoc.
\subsubsection{Abituali}
I clienti abituali sono coloro che vanno al cinema più volte al mese o addirittura alla settimana; rappresentano la clientela più affezionata e in virtù di questo possono fornire utili risposte sull'utilizzo della carta fedeltà che quasi certamente sfruttano. Inoltre è probabile che l'aggiunta di una sezione recensioni possa risultare gradita a questa tipologia di clienti e a tal proposito sono presenti domande a riguardo nel questionario.
\subsubsection{Occasionali}
I clienti occasionali rappresentano il nucleo di utenza in termini di numero, e sono composti da coloro che vanno al cinema da una a due volte al mese. Verrà verificato tramite questionario il loro utilizzo della carta fedeltà nonchè alcune abitudini di acquisto per poter adeguare alcune capacità dell'app in base al feedback ricevuto.
\subsubsection{Gruppi Famiglia}
I gruppi famiglia sono una clientela molto importante che usufruisce del cinema non solo per vedere film in maniera tradizionale, ma talvolta organizza anche compleanni per i figli all'interno della struttura, con prenotazione di tavoli nella zona ristoro unita alla classica proiezione in sala. Questa modalità meno convenzionale potrebbe giovare di una sezione apposita e verranno quindi raccolte opinioni in merito.
\section{Strategia di elicitazione}
Per raccogliere il maggior numero di informazioni necessarie allo sviluppo dell’applicazione si è scelto di utilizzare entrambe le due tecniche principali di elicitazione: stakeholder-driven e artifact-driven.
\subsection{StakeHolder-Driven}
La tecnica stakeholder-driven viene utilizzata con il manager della catena, nonché la stessa persona che ci ha commissionato la realizzazione del progetto. In questa fase vengono proposte una serie di domande discorsive, in una forma di intervista, in cui all’inizio saranno proposte domande pre-fissate per ottenere informazioni più mirate sulle funzionalità richieste. Successivamente, se necessario, seguirà un’intervista meno strutturata in cui ci sarà una discussione più libera con il manager, per esempio esponendo problemi presenti e proponendo delle soluzioni o discutendo dei diversi scenari presenti.

La stessa tecnica verrà impiegata anche con lo staff dei cinema, così da permetterci di avere una visione più operativa delle idee da parte degli impiegati. Inoltre vengono raccolte le esigenze degli impiegati così da poter implementare funzionalità focalizzate per supportare le loro mansioni e integrare le funzioni con i sistemi già preesistenti.
\subsection{Artifact-Driven}
Per quanto riguarda i clienti, verrà utilizzata la tecnica artifact-driven. Infatti attraverso dei questionari con domande a risposa multipla è possibile raccogliere tante informazioni soggettive in poco tempo, definendo così i comportamenti che avrà l’applicativo nelle diverse situazioni di clienti diversi. Infine i feedback raccolti con il questionario ci permettono di migliorare e integrare nuove funzionalità soddisfando l’usabilità, i gusti e le richieste dell’utente finale.
\section{Interviste}
In questa sezione sono illustrate le interviste realizzate per manager e dipendenti. Queste sono organizzate in sezioni tematiche con una breve spiegazione del perchè ogni gruppo di domande viene somministrato e che tipo di requisiti ci si aspetta di poter ottenere.
\subsection{Manager}
L'intervista al manager viene fatta al manager in quanto è colui che ha commissionato il lavoro. La somministrazione delle domande è fatta in maniera graduale per mettere a suo agio l'intervistato e salendo progressivamente di tecnicità nelle domande per individuare più precisamente i requisiti dell'applicazione. Si suppone che il team di sviluppo abbia già ricevuto una lista delle funzionalità principali dell'applicazione in modo da poter condurre l'intervista con le informazioni principali a disposizione e poter fare domande mirate su ogni sezione. 
\begin{itemize}
\item La sezione 1-3 delle domande è definita Conoscitiva in quanto non punta ad ottenere nessun requisito o informazione strettamente legata all'applicazione, ma permette di iniziare l'intervista in maniera graduale mettendo a proprio agio il manager e facendosi una idea della filosofia dell'azienda e quali valori vuole esprimere.
\item La sezione 4-6 chiamata Caratteristiche Generali riprende le domande del blocco precedente per capire quale impostazione vuole essere data all'applicazione e nonostante non vengano elicitate funzionalità specifiche si possono ricavare molti indizi sulla forma del prodotto finale.
\item La sezione 7-12 indaga sulle funzionalità principali dell'applicazione e come debbano essere impementate ed integrate con i sistemi già esistenti. La domanda 7 in particolare sarà utile per poter controllare che le funzionalità già inviate al team di sviluppo siano state comprese bene e non ci siano stati fraintendimenti.
\end{itemize}

\paragraph{Sezione Conoscitiva}
\begin{enumerate}
\item Chi è "nomeCinema" ? 
\item Qual è la sua storia?
\item Perché dovrei scegliere di andare a "nomeCinema"? 
\end{enumerate}

\paragraph{Caratteristiche Generali}
\begin{enumerate}
\item Ha già una idea di come vuole che l'applicazione si presenti graficamente ? Se sì come ? 
\item Qual è la caratteristica principale che deve avere la sua applicazione? (rapidità, facilità d’uso, completa di molte opzioni...)
\item L’applicazione deve essere disponibile per quali piattaforme?  
\end{enumerate}

\paragraph{Funzionalità}
\begin{enumerate}
\item Descriva brevemente le funzionalità principali della applicazione. 
\item Come deve essere integrata l’applicazione con il sistema attuale di prenotazione e vendita dei biglietti?
\item Le interessa fare promozioni e/o offerte per chi utilizza l’applicazione o la carta fedeltà?
\item Quanto peso vuole dare alla sezione recensioni all’interno dell’applicazione?
\item Quali sono i metodi di pagamento che vuole rendere disponibili?
\item Come volete integrare i servizi e pagine social che già offrite?   
\end{enumerate}

\subsection{Dipendenti}
L'intervista ai dipendenti viene fatta principalmente per scoprire come dovrà essere effettuata l'integrazione con i servizi già esistenti; infatti il cinema è già dotato di servizi informatici e l'applicazione dovrà dunque interfacciarsi in modo corretto con questo ecosistema. In particolare le domande riguardano gli attuali metodi con cui si lavora in moda da adeguare i requisiti e non creare discrepanze tra i due metodi di prenotazione.
\begin{itemize}
\item La sezione 1-5 è incentrata sulla prenotazione dei biglietti, la funzione più importante dell'applicazione. Le domande poste vogliano mostrare come vengono gestite attualmente le prenotazioni in modo da renderle consistenti con quanto offerto nell'app. Inoltre domande come la 5) aiutano a delineare quali tecnologia siano più indicate per digitalizzare il biglietto (QRCode, codici a barre,...).
\item La sezione 6-11 indaga sugli altri servizi offerti dal cinema quali area bar, utilizzo della carta fedeltà e centralino che saranno toccate da alcune funzioni dell'applicazione. Altre funzioni dell'applicazione quali Trovare Cinema e Recensioni vengono invece escluse da queste interviste ai dipendenti, in quanto non impattano sul loro lavoro quotidiano e rimangono appannaggio dei servizi web.
\end{itemize}

\paragraph{Prenotazione}
\begin{enumerate}
\item Quali dati vengono richiesti per effettuare una prenotazione?
\item Come gestisce una prenotazione annullata?
\item Che metodi di pagamento sono accettati al momento alle casse ?
\item E' possibile al momento prenotare un biglietto e pagarlo successivamente in loco ? 
\item Che strumenti ha a disposizione per il controllo biglietti? E per la convalida?
\end{enumerate}

\paragraph{Altri Servizi}
\begin{enumerate}
\item Come è organizzata l'area bar ? 
\item Utilizzate già strumenti digitalizzati per la gestione ordini cibo e bevande ?
\item In quali occasioni viene utilizzata la carta fedeltà ? 
\item Che strumenti usate per interfacciarvi con le carte fedeltà ?
\item E' presente una figura dedicata alla risposta telefonica/telematica delle domande dei clienti? Se sì come funziona il processo di risposta? 
\end{enumerate}


\section{Questionario}
\subsection{Sezione Domande}
Di seguito saranno elencate le varie sezioni del questionario con un focus sul perché delle domande e cosa ci aspettiamo di ricavare dalle risposte.
\subsubsection{Generale}
La sezione generale ci permette di identificare la tipologia di cliente su cui puntare maggiormente l’attenzione e di analizzare quali offerte/promozioni si possono fare per coinvolgere di più i clienti nei cinema. Il parere del cliente abituale sarà più importante rispetto agli altri in quanto portano più guadagni al cinema. Da non sottovalutare le risposte del gruppo di famiglia che portano comunque un considerevole numero di persone e ci permette di capire se i bambini vengono avvantaggiati e coinvolti nel cinema in quanto loro, di età inferiore a 14 anni, non sono stati presi in considerazione per il questionario.
\subsubsection{Carta Fedeltà}
La sezione carta fedeltà ci permette di capire quante persone hanno già la carta fedeltà e come poterla migliorare. Digitalizzarla e aprire le porte a una possibile funzione di carta prepagata possono essere interessanti sviluppi per l’evoluzione della carta fedeltà. Conoscere come preferiscono utilizzare i punti ci può aiutare nella gestione delle offerte e nell’implementazione stessa dell’applicazione, per favorire tutte le diverse necessità.
\subsubsection{Prenotazione e Acquisto}
La sezione prenotazione e acquisto ci permette di verificare quanto l’utente sia portato alla compravendita online, quanto utilizza un’applicazione come la nostra per prenotare il biglietto del cinema, quali metodi di pagamento introdurre all’interno dell’app, in particolare verificare se è utile dare la possibilità di prenotare un biglietto e pagarlo alla cassa in contanti magari anche con una fila prioritaria, se introdurre la possibilità di acquistare tramite l’applicazione cibo e/o bevande da ritirare prima della visione del film o durante l’intervallo.
\subsubsection{Trovare e Contattare Cinema}
La sezione su come trovare e contattare il cinema ci dà un’idea su come e quanto i clienti si spostano per andare al cinema, sul sistema preferito per contattare il cinema (per un qualsiasi motivo che può essere dal quanta coda c’è in cassa al quando chiude il cinema). Utile anche analizzare la possibilità di introdurre sia una mappa con la posizione del cinema sia un elenco completo di indicazioni che forniscono i vari metodi per raggiungere la struttura, come le strade consigliate o la metro più vicina. Valutare la possibilità di segnalare parcheggi interni o nelle vicinanze se la maggioranza si muove con un mezzo proprio. 
\subsubsection{Recensioni}
La sezione recensioni ci permette di capire quanto e come puntare su questa funzionalità interna. Valutare l’effettiva utilità delle recensioni degli utenti, le modalità di recensione e verificare che i clienti siano interessati non solo a partecipare passivamente alla cosa, quindi leggerle e basta, ma anche in modo attivo, quindi scrivendo e condividendo recensioni. 
\subsubsection{Applicazione}
La sezione finale sull’applicazione ci fornisce informazioni sui dispositivi su cui sviluppare l’app, sulla caratteristica principale che deve avere e infine dà la possibilità di proporre nuove funzionalità e/o migliorie. 
\subsection{Il Questionario}
\paragraph{Sezione Generale}
\begin{enumerate}

\item A quale fascia di età appartieni?
\begin{itemize}
\item 14 - 29
\item 30 - 65
\item 65+
\end{itemize}

\item A quale sesso appartieni ? 
\begin{itemize}
\item Maschio 
\item Femmina
\item Preferisco non specificarlo
\end{itemize}

\item A quale tipologia di cliente fai parte?
\begin{itemize}
\item Abituale
\item Sporadico
\item Gruppo di famiglia
\end{itemize}
    
\item Con quante altre persone vai al cinema di solito?
\begin{itemize}
\item 0 
\item 1
\item 2 - 4
\item 5+
\end{itemize}

\item Quanto spesso frequenti il cinema?
\begin{itemize}
\item Mai
\item Una volta al mese
\item Una volta a settimana
\item Più volte a settimana
\item Quotidianamente
\end{itemize}
\end{enumerate}

\paragraph{Carta Fedeltà}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{5}
\item Hai una carta fedeltà?
\begin{itemize}
\item Sì
\item No
\end{itemize}

\item Se possiedi una carta fedeltà, come preferisci usare i tuoi punti? (Facoltativa)
\begin{itemize}
\item Cibo
\item Sconto biglietto
\item Biglietto intero
\end{itemize}
\item Ti piacerebbe che la carta fedeltà fosse completamente digitalizzata?
\begin{itemize}
\item Si
\item No, preferisco la carta fisica
\item Sono indifferente
\end{itemize}

\item  Ti piacerebbe che la carta fedeltà funzionasse anche come carta prepagata?
\begin{itemize}
\item Si
\item No
\item Sono indifferente
\end{itemize}
\end{enumerate}

\paragraph{Prenotazione e Acquisto}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{9}
\item Come preferisci prenotare il tuo biglietto?
\begin{itemize}
\item Di persona
\item Applicazione
\item Sito internet
\item Non prenoto mai
\end{itemize}

\item Qual è il tuo metodo di pagamento preferito?
\begin{itemize}
\item Contanti
\item Bancomat
\item Carta di credito
\item Carte prepagate
\end{itemize}

\item Potresti essere interessato a comprare tramite l’app anche bevande e/o cibo?
\begin{itemize}
\item Sì
\item No
\item Sono indifferente
\end{itemize}

\item Quanto spesso utilizzi la compravendita online?
\begin{itemize}
\item Mai
\item Una volta al mese
\item Una volta a settimana
\item Più volte a settimana
\item Quotidianamente
\end{itemize}
\end{enumerate}

\paragraph{Trovare e Contattare Cinema}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{13}
\item Quanti cinema della catena ci sono nella tua zona?
\begin{itemize}
\item 0
\item 1
\item 2
\item 3+
\end{itemize}

\item Quante volte vai al cinema fuori dalla tua zona?
\begin{itemize}
\item Mai
\item Qualche volta
\item Spesso
\item Sempre
\end{itemize}

\item Come preferisci contattare il cinema?
\begin{itemize}
\item Numero di telefono
\item Sito internet
\item Email
\item Di persona
\end{itemize}

\item Come raggiungi il cinema?
\begin{itemize}
\item A piedi
\item Automunito
\item Con i mezzi pubblici
\item Altro
\end{itemize}

\item Quanto spesso utilizzeresti l’applicazione per cercare il cinema in cui andare?
\begin{itemize}
\item Mai
\item Qualche volta
\item Spesso
\item Sempre
\end{itemize}
\end{enumerate}

\paragraph{Recensioni}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{18}
\item Quanto spesso leggi recensioni per scegliere se visionare un film?
\begin{itemize}
\item Mai
\item Qualche volta
\item Spesso
\item Sempre
\end{itemize}

\item Quale metodo preferisci per recensire un film? [A scelta multipla]
\begin{itemize}
\item Non l’ho mai fatto
\item Stelle 1 – 5
\item Commento
\item Like e dislike
\item Numero da 1 – 10
\end{itemize}

\item Ti piacerebbe che la sezione recensioni fosse social (like, commento, condivisione... )
\begin{itemize}
\item Sì
\item No
\item Sono indifferente
\end{itemize}

\item Quanto saresti disposto a scrivere recensioni di film sull’applicazione?
\begin{itemize}
\item Per nulla
\item Poco probabile
\item Abbastanza probabile
\item Molto probabile
\end{itemize}
\end{enumerate}

\paragraph{Applicazione}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{22}
\item Utilizzi dispositivo iOS o Android?
\begin{itemize}
\item iOS
\item Android
\item Altro
\end{itemize}

\item Cosa preferisci in un’applicazione di compravendita?
\begin{itemize}
\item Rapidità
\item Facilità d’uso
\item Diverse opzioni d’acquisto
\end{itemize}

\item Saresti interessato a una newsletter con annunci e promozioni riguardanti i nostri cinema?
\begin{itemize}
\item Per nulla
\item Poco
\item Abbastanza
\item Molto
\end{itemize}

\item Suggerimenti sulle funzionalità da aggiungere e/o migliorare (Facoltativa) [testo risposta lunga]
\end{enumerate}
\section{Dati raccolti}
Dalle risposte al questionario per i clienti sono emerse diverse preferenze e informazioni utili per l’implementazione dell’applicazione secondo particolari esigenze.
\\\\
Con la prima domanda si capisce che il maggior numero di clienti del cinema ha un’età compresa tra 14 e 29 anni. Significa che, molto probabilmente, una clientela così giovane sarà molto disponibile ad utilizzare una app dato che quella fascia d’età ha molta dimestichezza con smartphone e tecnologia.\\\\
\includegraphics[scale=0.5]{1.png} \hfill \includegraphics[scale=0.5]{2.png}
\\\\
Con questa domanda è emersa una maggioranza nella componente di “clienti sporadici” con una bassa percentuale di clienti abituali e un’assenza totale di Gruppi famiglia, coerentemente con la maggior frequenza dei clienti a frequentare il cinema una volta al mese. La strategia quindi sarà quella di concentrarsi meno su promozioni per le famiglie e di più su come invogliare i clienti sporadici a diventare abituali con convenzioni mirate.
\\\\
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{3.png}
\end{center}
\includegraphics[scale=0.5]{4.png} \hfill \includegraphics[scale=0.73]{5.png}
\\\\
Per quanto riguarda la carta fedeltà poco più della metà possiede già una carta e una maggioranza significativa preferisce avere uno sconto sul biglietto con i punti accumulati sulla carta. Inoltre è presente una grande preferenza ad avere una carta digitalizzata piuttosto che fisica. Sarà necessario pensare a raccogliere i punti in formato digitale per esempio presentando sul proprio smartphone un codice QR ricevuto o direttamente sul proprio profilo nel caso di un pagamento/prenotazione online.
\\\\
\includegraphics[scale=0.5]{6.png} \hfill \includegraphics[scale=0.5]{7.png}
\includegraphics[scale=0.5]{8.png} \hfill \includegraphics[scale=0.5]{9.png}
\\\\
Una buona percentuale ha espresso la preferenza a prenotare i biglietti tramite applicazione, anche se il metodo di pagamento preferito rimangono i contanti. Sarà necessario implementare la funzione di prenotazione sull’applicazione e pagamento e ritiro biglietti ad una cassa all’interno del cinema, integrando la funzione con il sistema presente.
\\\\
\includegraphics[scale=0.5]{10.png} \hfill \includegraphics[scale=0.5]{11.png}
\includegraphics[scale=0.5]{12.png} \hfill \includegraphics[scale=0.65]{13.png}
\\\\
\includegraphics[scale=0.5]{14.png} \hfill \includegraphics[scale=0.5]{15.png}
\\\\
Con questa domanda abbiamo capito che la grande maggioranza dei clienti raggiunge i cinema con la propria auto, quindi si potrebbe implementare una sezione nell’applicazione dedicata alla ricerca di parcheggi disponibili tra quelli messi a disposizione dal cinema o nelle vicinanze.
\\\\
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{16.png}
\end{center}
\includegraphics[scale=0.5]{17.png} \hfill \includegraphics[scale=0.5]{18.png}
\\\\
La maggioranza dei clienti utilizza le recensioni per scegliere quale film da guardare, dedicheremo una sezione dedicata all’interno delle applicazioni in cui poter recensire, commentare e valutare un film tramite delle “stelle” con valori da 1 a 5 come mostra il grafico delle preferenze del metodo. Inoltre si potrebbe implementare una funzione e di condivisione delle recensioni sui vari social network.
\\\\
\includegraphics[scale=0.5]{19.png} \hfill \includegraphics[scale=0.5]{22.png}
\includegraphics[scale=0.5]{20.png} \hfill \includegraphics[scale=0.43]{21.png}
\\\\
Da queste risposte capiamo che sarà necessario sviluppare un’applicazione facile da usare, con un’interfaccia intuitiva e comunque anche con un’ottima velocità nei tempi di risposta ai comandi da parte dell’utente.
\\\\
\includegraphics[scale=0.5]{24.png} \hfill \includegraphics[scale=0.5]{23.png}
\\\\
I clienti sono poco interessati ad un servizio di newsletter, quindi sarà implementata un’opzione facoltativa a cui l’utente potrà aderire o meno.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{25.png}
\end{center}
L'ultimo item del questionario era una domanda aperta su eventuali feature o idee che potrebbero essere aggiunte all'applicazione; di seguito il listato delle risposte:
\begin{itemize}
\item \textit{Possibilità di selezionare o deselezionare i film visti/non visti/da guardare. Presenza di collegamenti ipertestuali con i nomi presenti nel cast in modo da poter vedere altre pellicole fatte da quelle persone. Ricerca dei film in base a delle categorie ristrette (thriller psicologici, commedie italiane ecc.)}
\item \textit{Spesso capita che le persone prenotino tardi e quindi gli capitino posti che non gli piacciono. Sì potrebbe introdurre per chi ha l'app un sistema di negoziazione per il cambio posti tra utenti.}
\end{itemize}
Il file completo delle risposte al questionario è raggiungibile al link : \href{https://docs.google.com/spreadsheets/d/1RiMxgyS1E9HBs09w9c8XX4d2p3-6xB0PfQY-1T2robU/edit#gid=1981872244}{LINK FOGLIO DATI}
\section{Conclusioni}
Dopo aver analizzato i dati delle risposte ricevute abbiamo estrapolato una lista di requisiti funzionali e non funzionali listata di seguito:
\paragraph{Carta Fedeltà}
\begin{enumerate}
\item Come cliente voglio avere la mia carta fedeltà esclusivamente tramite applicazione.
\item Come cliente voglio gestire la mia carta fedeltà esclusivamente tramite applicazione.
\item Come cliente voglio usare i punti della mia carta per sconti su biglietto e cibo.
\end{enumerate}
\paragraph{Prenotazione Biglietti}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{3}
\item Come cliente voglio prenotare i miei biglietti tramite applicazione.
\item Come cliente voglio pagare in contanti i biglietti prenotati alla cassa del cinema.
\item Come clienti voglio pagare online i biglietti prenotati.
\item Come cliente voglio ordinare cibo e bevande tramite l'applicazione.
\end{enumerate}
\paragraph{Trovare e Contattare Cinema}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{7}
\item Come cliente voglio vedere la posizione dei cinema vicini a me.
\item Come cliente voglio avere le informazioni necessarie per contattare il cinema.
\item Come cliente voglio avere informazioni sulla disponibilità di posti nei parcheggi nei pressi del cinema.
\item Come cliente voglio vedere la posizione di tutti i cinema della catena.
\end{enumerate}
\paragraph{Recensioni}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{11}
\item Come cliente voglio leggere le recensioni dei film.
\item Come cliente vorrei scrivere recensioni dei film.
\item Come cliente voglio che la sezione recensioni sia social.
\item Come cliente voglio recensire i film con stelle da 1 a 5.
\end{enumerate}
\paragraph{Varie}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{15}
\item Come cliente voglio una applicazione facile da usare.
\item Come cliente vorrei ricevere una newsletter dal cinema.
\item Come cliente vorrei avere una lista di desideri con i film che mi piacerebbe vedere.
\end{enumerate}


\end{document}
